【LIHKG】【Indie】此時此刻，你在播放哪張專輯XXII

舊post

高登post

討論風格包括:
【Indie-Rock】【Indie-Folk】【Indie-Pop】【Twee-Pop】【Alternative Rock】
【Post-Rock】【Post-Metal】【Post-Hardcore】【Post-Grunge】
【Post-Punk】【New Wave】【Electronic】【Grunge】【Lo-Fi】
【Shoegaze】【Dream-Pop】【Noise-Pop】【Psychedelic】【Britpop】
【Modern Classical】【Ambient】【Synth-Pop】【Chillwave】【Experimental】
【Prog Rock】【Math Rock】【Slowcore】【Emo】【Glam Rock】【Art Rock】 【Hip-Hop】AND MORE....... 乜叉都得唔好講汪明荃就OK

音樂網站推介
Bandcamp

The Guardian

Noisey

The Wire

Village Voice

串流試聽完鍾意嘅話請支持正版
Zoo Records

White Noise Records

Kubrick

唔係
想要啲例如係psychedelic rock/ Shoegaze/ alternative etc

LM聽LIZA

你扯啦～

呢個呢?

已跟隨松爺投韓營

你唔係不嬲有J開韓妹架咩

力架 or 人造人
this is the question

NEW POST LM

可以推未

Come on babe

樓豬又引人推

( Show Blocked User - 不如碌卡吖仆街 )

富士達人

Brainstorm時間又嚟!
1. 之前有性用品公司推出買滿$2000蚊condom送欣宜演唱會飛嘅活動，試抒己見。
2. 如果Nas嘅Illmatic喺呢個年代先出，會唔會好似Kendrick嘅DAMN咁有機會拎到Pulitzer音樂獎？
3. Record Store Day係唔係一個唱片界為咗催谷唱片銷量而設嘅純商業活動？
4. 浪人N去咗邊？

成隊得一個靚

想睇Warpaint.
但點解折墮到要幫Harry Styles做暖場.

j幻齒唔洗靚嗰喎

真

不過呢隊野幾有實力

佢地跳舞是好好J

以為入錯post

上次聽JPOP覺得有火已經係椎名林檎

呢個post已經文不對題咗好耐

Avicii: chart-topping EDM star dies aged 28

Swedish DJ Avicii has died in Muscat, Oman, at the age of 28.

His representative said in a statement: “It is with profound sorrow that we announce the loss of Tim Bergling, also known as Avicii. He was found dead in Muscat, Oman, this Friday afternoon local time, 20 April.

因為你囉

5個啲歌最撚正常已經係佢

我頭幾個post多數都對題㗎

係你地對阿蛆念念不忘蛆

Harry Style算係似樣少少
雖然都係好撚難聽

學beatles又學唔到咁囉

有時我覺得不如安安份份做偶像sell靚仔
都好過依家咁懶係做音樂但其實都係勁難聽

3 其實係

yesterday all my troubles seemed so far away
now it looks as if they’re here to stay

yesterday love was such an easy game to play
now i need a place to hide away

今日全日狀態

unbreak my heart, say you love me again

drake都唔鍾意drake

好突然

買唔到the national

你去邊度買？

White noise

咁早
賣哂定冇入貨？

我搵動物園買
要星期一先有

賣哂 我頭幾個 應該得三四隻

咁早都無 唔通南亞狗連哩啲都啱？

國際牌依家都算係indie巨band
多人買唔奇

rsd當日賣唔哂嘅碟會第二日擺上網賣, 留意下各大網站

L'Impératrice - Vanille Fraise

Sleep Party People D online飛咁好賣
懶得出街買

RSD今年完全無啱我嘅貨

Skip

我循例去行下睇下
見到有啱就買冇就算
反正搶手嗰啲唔到我搶
唔搶手嗰啲遲啲買都仲有貨

White Noise有冇Nas隻Illmatic??

Give you a hug, get well soon your worn out heart

Why can't I see it's all not wrong
Why can't you be here again
Still don't believe I know you're gone
I miss your love
I miss your love

為左買sonicmania飛 搞左成粒鐘

終於買齊MBV三隻album

支持CD撚

呢隻我都想買!!!

Buy 膠送cd
Then y buy cd?

我前日睇完the notwist都買左3隻CD (本身得隻neon golden)
(睇show買碟就算貴d都買得開心，因為d錢直接比artists)

shrink我覺得係佢地最正果隻 (唔計早期的佢地)

好攰

我今日RSD淨係買咗一隻Common嘅reissue

見到mistry of love
但最後冇買到

我zoo訂咗
但想同隻national一齊拎

出去rsd碰下運氣順便出下屋企門口

Yes
我買隻CD嗰陣唔知
搞到多左一隻喺手

RSD唯一收穫
The Caretaker - Persistent Repetition Of Phrases (reissue)

買哂三隻, 好好彩地買到最後一隻AF

the walters songs for dads

BOXER

鹿仔gay友?

唔係

我都訂咗
星期一有得聽

今日聽呢隻

Spotify:

I Can’t Wait To Meet You - Fiona Apple

"Apple performs on the track but the words and music were written by expecting mother Solangie Jimenez and composer Thomas Cabaniss. This song comes as a part of the ‘Hopes and Dreams: The Lullaby Project’ where the songs are written by expecting and new mothers."

我女神終於出新歌
之前仲話會有new music

Pete Yorn, Scarlett Johansson - Bad Dreams

居然出新歌 仲以為幾年前出隻碟扮完Initials B.B.就玩夠

呢隻好鬼好聽

gay鹿嗰陣post
聽完好鍾意

好鍾意gay鹿？

gay鹿鍾意你

貴圈真亂

Avant Pop/ Art Pop

買唔到原版
買返隻RE當了左個心願

佢地好sweet

一個做獵人 一個甘願做獵物

作為Illmatic嘅big fan
唔買呢隻膠又好似講唔過去
但隻live又真係mix得麻麻

why would you shatter somebody like me?

光陰匆匆工作似機器 叫我困倦力疲
將身心的感覺透支了 要去轉換空氣

凡事有驚喜 不須緊皺眉
凡事有轉機 信心不放棄

總要釋放自己 面對未來
一切優劣是非 別困擾你

當失戀的心再跳躍不起 怕要愛別離
裝開心也振作不起 思想像要缺氧地喘氣

期望有驚喜 不須緊皺眉
何用費心機 歇斯底里

總要釋放自己 面對未來
一切優劣是非 別困擾

屌
聽我唱得啦張學友

一齊唱啦

你老竇有身紀～～ 恭喜恭喜！

昨晚聽呢d

indie pop、noise pop, from korea
曲曲皆精喎

好耐冇聽
vocal唱高音把聲其實都幾鍊春袋feel

我諗我可以話自己放低左音樂一排
個人開心左

如果唔係從事音樂／靠音樂搵食嘅話
確實冇必要死攬住啲音樂唔放

其實任何嘢都係

Lost in Translaion - OST

Oupa - Forget
#Yuck #slowcore

啱啱睇完個review,幾吸引, queue咗一陣聽

我昨晚都聽左幾轉say sue me新碟

Say Sue Me - Coming To The End
呢首真係好好聽

Season 2 is here~

Rainbow 99
Yang Yang - ep
2018

#korea #ambient #nugaze

ambient techno is for relieving anxiety

You Can't Explain Logic － No More Waiting
#instrumental

日本Spotify個Deep Focus playlist好聽啲

繼續ambient techno

碟名叫劉明？

我要focus時除左ambient techno或隻d靜態techno/house 都冇乜野聽得
純ambient或者drone會覺得煩
多d變化又唔得
ambient techno/house既好處係音樂既轉變係不知不覺
輕身既節拍會令到個心冇咁亂

純ambient 聽得太耐我都真係頂唔住, 一定要轉下, 唔係個腦會keep住諗其他嘢 衰過聽metal

應該係流民

聽metal做野不失為一種鍛練, 可以挑戰下

不過final boss係呢個，以前返工試過，頂唔到十分鐘
究極打樁mode, 完全係inhuman

我聽咗3分鐘, 呼吸困難聽到

只要你頂到頭段適應到佢嗰種持續高速滴滴dupdup節拍

之後你就好輕鬆聽到落去

人類嘅另一個境界

聽聽下發覺我屋企個爛鬼風扇都係呢個pattern

所以話其實唔難
人類嘅適應力係好高

有人作得出自然有人聽得落

一陣肥絲入黎捉鳩你有冇開心埋右

所以我覺得阿蛆其實都OK
係難聽啲啫

佢夠膽入來我屌撚爆佢老母西

你有覺得阿蛆唔ok過??

一向都覺得阿蛆OK難聽

Faulocity
#WHEREISSHE?
2018

#korea #post rock

反而我幾鐘意聽Ambient/Drone嘢 見我平時都有po開都知 今年嗰啲仲要幾高質 相對於其他我有聽開嘅音樂類型來講

Tim Hecker - Virgins

Bandcamp 請人
冇固定office
有d想應徵

冇固定公作地點
唔需要見到真人
一切工作可以透過網絡同home office進行
正呀喂

正

Tess Roby - Beacon

Synth Pop, Ambient/Art Pop, Debut album

靚女加五分

Funeral Doom

挑戰多次先

phantom thread隻膠有埋琴譜
為咗份譜買膠

嘩屌
即刻應徵先

Ambient/drone 嘢我中意，但返住工做住嘢黎講就唔係太得，會入左去另一個地方 自己比較中意唔洗做嘢個腦得閒嘅時候聽

我都見， 可惜我唔係engineer 果範

唔係依個
之前請寫手
我仲懶有heart問佢地工作性質同環境
答左我以上既野

依家冇左

Fuck you 聽住依隻碟但我滿腦子都係Frank Ocean let me know~~ ahhhha~
let me know~~~ aaahhaa ~let me know~~~ aahhaaa

............

Flying Lotus - Cosmogramma (2010)

幾時先做晒啲嘢

lm and morning

果種難頂冇得用現實機器聲黎比，現實機器聲一來一定會比較dynamic因為有其他background聲
二來Ryoji ikeda- plus 果種聲係好純好尖好似係耳窩深處dup石仔咁，非一般噪音可比

呢張碟評價都幾高....
但funeral doom野真係難頂
屌你真係墳場音樂黎

琴晚睇過下YouTube live片
live 又吸引過聽碟喎

個鼓佬
btw 個cover 真係好靚

profound lore records d 封面都好靚

minimal techno classic album

似喃嘸佬超渡 但有啲鼓點綴下又冇咁單調

牙蘇

好聽

幾靚女 乜水？

Men I Trust - Show Me How

Men I Trust - Tailwhip (live)

佢地隻隻歌都好聽

我上年都係因為高評價+靚封面而做左盲訂碟既蠢事
聽完第一次之後冇再惦過

我覺得欣賞依類音樂既難道真係好高
適合既聆聽環境係其一
而佢地又唔係做引領或者牽動你情緒既角色
所以聽果個人既心境又要主動配合佢地

Abstract Hip Hop/ Jazz Rap

今日終於唔係Frank Ocean 啦

做咩話我條仔

屌佢老味我睇美國果幾場又唔見佢咁風騷跳晒老舞咁

我聽咗半隻其實接受到
但一track成80分鐘真係冇咩可能聽得哂

風格算幾吸引，有少女味

btw 呢個樣子明顯比下去
是咪本身有咩強項?

@國際牌 鼓佬幾俊朗喎

係呀

如果主音瘦啲同短頭髮都應該係靚仔

我覺得主音 George Clarke 減下肥就係一個偶像派樣黎

George呢兩年唔知典解肥咗咁撚多

三四年前明明好正

變咗校園台

我覺得冇 係最細個行cute路線囉
其實呢隊野剩係得三個都得

發左達, 已經唔係sunbather 個陣既佢地了, 外型同心態都唔同左
btw幾時先肯黎香港呀

肥到咁
J唔落喎

RSD Boxer live 咁快賣晒

年尾睇佢哋

香港??

Minami Deutsch - With Dim Light

Krautrock

日本仔玩Krautrock

No

lo-fi folk, singer-songwriter
聽聞bright eyes的conor oberst好中意佢

Lisbon?

網上已經炒緊

!!!!
唔知有冇機會睇到

我見佢而家請既係art director
好似太高grade 我做唔到啦

暫時最易去到就係sonicmania

好似話因為分abcde級太簡單易明
會令考生覺得自己被標籤
而用5*54321就冇咁易明
唔會令學生感到被標籤

呢啲官僚做埋啲野永遠用屎忽諗多鳩餘無撚聊

係咪仲有分5 5* 同5** ?

5**咪你地嘅A
5*咪b
咁囉

5 好似好撚勁咁 原來先係得C

唔覺得/唔記得自己之前有認真聽過呢隻碟

所以咪唔使俾人標籤
因為人地唔明你system

所以啲grading都唔知做乜鳩
搵嘢嚟轉

當年中學由band 1-5變1-3都係類似原因
有家長批評最低級嘅band 5會令個學生以為自己好差
轉做band 1-3
就算最低級嘅Band 3聽落都冇咁差

好啦
聽到第二首Luna
即刻記得自己聽過了

佢地喺跨類型呢方面真係做得幾好
但好似有啲metal友好撚唔like 話鳩人地hipster?

其實我鍾意呢隻碟多過sunbather

Metal撚係一樣好難明嘅生物
乜撚都屌
搞到我咁多年嚟都唔知應該用咩標準去判斷一隻metal碟好唔好聽
我當alternative rock聽算

我好似淨係記得 come back

Brought to the water
Baby blue

我會將依類定為post 系音樂

依隻太大路
冇Sunbather 果重獨有
不能所複製出黎既「節奏感」

睇完呢篇野你應該會明
嗰啲Metalhead根本係九唔搭八
人地係唔聽得佢地啲metal
所以唔撚需要理

但係New bermuda技術上係比sunbather「傳統」好多
即係似返一張metal碟

未講完
所以我係鍾意sunbather多啲
係獨一無二既shoegaze溝黑金

聽 Cigarette After Sex不如聽 Cigarette In Your Bed

Shoegaze

5**/ 5* = A
5 = B
4 = C
佢似係純粹想喺A度再分細啲 俾大學方便收生

呢條片嘅George簡直係男神樣

我睇過Live

記得睇果一次比個主音嚇親
穿透力極強
可能係後面班音響高手set出黎

雖然怪獸頭巴打聽Frank Ocean聽到驚
但我都要照post
應該係佢最sad嘅歌

冇驚
但覺得At Your Best 句let me know aaahha好洗腦
一聽靜少少既歌個腦自己loop左出黎

At Your Best呢首由原唱嘅Isley Brothers版
到最hit嘅Aaliyah翻唱版
到Frank Ocean呢個版本
我都超鍾意

一開始鍾意Frank Ocean都係因為佢啲翻唱/舊曲新詞
嗰陣時覺得呢條友翻唱親我鍾意啲經典歌都好有自己風格
係有番兩手
之後佢間唔中cover下人地嘅歌都好有驚喜

當然我承認我係鍾意佢
所以鍾意哂佢做嘅所有嘢

唔知有無人貼過？debut黎講真係幾正

隻公廁版擺左係隔離
聽埋先

Shoegaze

AAL=Nicolas Jaar

前幾頁有巴打講過spotify japan既deep focus playlist
唔錯唔錯 想快手寫完份paper畢(失)業

Moon River個cover正撚到

佢啲cover勁撚到我可以當係新歌嘅同時
亦都更加鍾意原唱
佢情人節出呢首moon river我開心死

挑
又晒命

你估我無咩呢隻

我好多呢啲濕鳩碟都係你講我先識再搵來買

Youth Lagoon 睇個勢應該都真係唔會再玩 無論用唔用哩個名 好彩當年唔得閒都去睇佢嘅live 可恨當年zip撚咗條肥西過來咗鳩住呀叔我跳跳跳

哩套係我睇過其中一套最浪漫嘅戲 btw 點解咁耐都唔見Zita巴打嘅？ 少咗個對發掘音樂有熱誠嘅人真係好可惜

Say Sue Me 俾bandcamp煲一煲攪到我Feed入面D activity 好多都有suggest 隻新碟
隻黃膠又幾sharp...

我好中意呢個channel !!!!!!!!!!

屌而家youtube好似冇晒佢地d歌
我d mp3係舊hdd到又壞鳩左

喂喂喂 你地咋
好熟呀 自己有事賴9埋我

Monotheism
inner.
2018

#korea #post-rock

等左好耐終於有碟聽吓

一齊入Gfriend坑啦Munch巴打

有無人有聽我

High and Dry

Metal 撚比較多接受能力低既人，同堆hater
其實hater們係憎fans多，唔係憎個artist
就正如睇波既人會因為果隊波d fans閪而憎埋隊波

難聽到呢
其實我接受唔到呢個cover, 表演隨性同難聽係兩回事

聽講你同Anderson .Paak巧friend囝？

「憎fans多」係我聽得最多嘅原因
我覺得係葡萄人地多人鍾意囉

人地munch一早係坑入面又話你知咩

我冇睇youth lagoon, 但有去睇washed out
而家都唔聽呢味野了

Chamber Of Reflection

Always feeling tired, smiling when required ~~~~~

聽緊friend個playlist, 呢個artist 嘅歌引起咗我注意, 想成隻聽

啱既 啱你依家個心情聽

等me公幹完dup隻128kbps俾你

呢啲情況 我都係聽呢隻

唔記得帶耳筒
終於輪到我
我仲要行開6日

所以我office 有兩個耳機, 一個插電腦聽,一個後備, 自己平時跟手機再帶一個,以防萬一

我啱啱買咗對新, 或者舊嗰對可以擺喺office

平平地買對粗用六日

我成日都唔記得帶耳機
所以已經冇哂感覺

呢樣我極少發生, 大不了返屋企攞, 所以一冇咗耳筒就好不安

買多對

呢啲好啱我口味
跑步中意聽呢類post rock, 之前keep住聽Russian Circles跑

擺喺office粗用/back up

我有帶機冇帶earphones

live版有生命力d, 好好聽
送比頹唐既各位
好似開心版band of horses咁

其實我冇性趣

對上一個鍾意嘅kpop囡囡已經係李孝利

我跑步會好似啲廢佬咁開speaker聽歌
但我多數係聽小清新

未見過人跑步開speaker播歌係播indie

我唔敢開speaker播, 樓下太多人跑

屋企樓下晚晚都有個男人跑步開speaker播+唱關淑怡
我就嚟要掟嘢

等我今晚試下開speaker 跑

其實跑步緊係聽呼吸同心跳+環境聲
除非跑15km up唔係我都唔會聽歌

其實仆嘢緊係聽呼吸同心跳+對方呻吟聲
除非打野戰唔係我都唔會聽歌

呢一年黎我都係聽呢隻跑步

好想train返半馬
但呢幾年飲食習慣改左，腳軟冇力兼要食supplement for energy production

好想現場觀摩下

諗起龍心扑野條片 (唔知有冇巴打睇過 )
紅唇！烈豔！極待撫慰！

好似有

Perel - Hermetica

Dance, Debut album

聽咗幾日都仲聽梗

好中意呢首，係intro果段riff姣左少少

好好聽, beautiful and melancholic

每次見到melancholic 呢個字就會好想聽首歌
不過聽緊bruckner首symphony 6唔想打斷
留定名陣間聽

呢隻真係好好J

唔係indie 但有特別意思

Colourful (Parasol)
EP 1
2018

#korea #indie pop #electronic

我都有去睇. 一場睇兩隊band好抵.
我記得嗰年Yourmum啲show正到不得了.
Warpaint+Youth Lagoon
Daughter+King Krule
Darkside
Tortoise
Blonde Redhead+Sohn

This is your past
Before you’re born
For you to see
You deserve it

呢排好鐘意聽men I trust

Below the House
by Planning For Burial

又貼

我唔知聽咩好

所以聽來聽去都係呢啲

Girlpool - "123"

一齊入坑

收皮啦

聽呢隻好過癮 好歡樂

早幾個月喺日本比我買到隻舊LP又好興奮

第二個個樣好似賓賓

你老友出新碟喎

應該係ECM今期既重磅炸彈，個cover轉埋成個頁面。

睇完第一段teaser，最尾認得個景係佛羅倫斯，諗起半年前係嗰邊旅行就睇埋落去。

第二段係鎮內外穿梭，好多大街細巷而家都諗返起了。

呢期我已經少睇show
最深印象是 deerhunter + sebadoh 果場，幾乎所有識既人都有去

Warpaint 都有睇 (bass妹個ass )
但記得好似唔係搭youth lagoon? 定我睇過YL自己唔記得

McDonald Playlist (2018 Apr)

同一場 YL玩先之後到Warpaint

Mist of Misery － Absence
#blackMetal #symphonic #Sweden

My Morning Jacket - One Big Holiday

呢種feel既搖滾永遠都係我最愛
單單純純能量爆燈, fing到佢老母頭都甩
睇佢地live setlist呢首成日都擺最後玩

講真聽呢d歌可以頭都唔up下果d應該罰佢成世坐輪椅

繼續踢腦

呢首真係好好聽!!!!!!!

MAGMA WAVES - Mitsuki, Hida, 1579
#postRock

絲打係sheshe

Teen Daze - Morning World

Teen Daze d野好chill

就收工chill返陣先走

仲有隻eyes open

Mañana ‎– Fast Days
#indieRock

Rex The Dog - Crasher

Electronica, Electro, Trance, Single, Kompact Records

好似琴晚出咗soundtrack 正到

一起身就見到 GIAA 新碟

@樓鹿睇到中途離場

跟住又會諗起This Will Destroy You 睇到訓著

早晨

meditation講嘢嗰個係brett佬定另一條友?
btw啱啱search brett佬interview發覺佢講英文好撚好聽

另一條友嚟

之前我聽阿狗 podcast 請咗bernard butler 做嘉賓, 佢把聲都正

好大浸london味喎
我講brett好聽唔止係把聲
係仲有浸posh味

有人對住我講英文扮到好撚posh
我都會扮到好cockney咁應佢

我會堅持Konglish
Ha? 艾 冬 奀打s釘 喎

beach vacation - gossamer love

繼續行YouTube聽歌風格
呢個channel成日整張日本電影screenshot做畫面

Mando Diao - The New Boy

呢個人仲有個channel專門剪電影片段做mv，都幾高質

Bonus:

張曼玉 feat. Archie Lau

你老母好撚攰啊！！！！！

sorry又要 講下McDonald pop....

而家個playlist有首我覺得幾好feel...
Google 前點都諗唔到係陳慧琳黎

cockney都要扮 仲要唔似

Mogwai - Donuts

air moon safari 夜光膠

好耐冇開機聽歌

究竟佢攞住支結他係做乜鳩

你夠膽過黎撩我講幾句咪知似唔似囉細路

我部電腦唔係太廢我都會貪得意玩下剪兩條

我都有睇開

Oi!

間唔中見到人地剪港產片就好興奮

睇埋王菲 x bizarre love triangle 嗰段

尋晚行唱片舖先知佢出咗新碟
利申：未聽亦冇買

7/10

仲有偉仔

Reddit啊Tumblr啊呢排日日都講佢

隻碟證明到佢好勁得黎但算唔上係佢最top嘅作品

佢今次好有media presence
可能因為拍完戲 + come out

隻碟勁得黎好predictable
同埋come out得有啲遲

但拍戲的確幫到佢人氣
同埋情感表達得再到肉啲
Make Me Feel真係好放

私人野冇話遲定早嘅
好唔好唔識分，不過我個人幾鍾意呢隻

Brigitte - Hier encore

法文有冇人有興趣

Grouper - Grid of Points
估唔到今次隻碟得20分鐘

佢出櫃嘅時候
我心諗「下，大家唔係晨早已經知㗎咩？」

ArchAndroid > Dirty Computer > Electric Lady
呢隻真係全盤Pop化同埋好Prince
ArchAndroid就似David Bowie
Electric Lady就多啲Marvin Gaye

幾好聽
但呢兩日掛住聽Janelle Monáe
未有時間鑽研佢

Janelle Monáe搞到我成鬼日要轉keyboard language

J仔時間
Steve Lacy愈大愈正
依家都只係19歲

Rina Sawayama - Alterlife

點解？
個á字？

係
電腦要轉返 US-International 先識打

可以聽埋舊碟the man who died in his boat ambient得黎又唔太難入口
另外佢畫啲畫幾靚，儲開vinyl既應該會幾開心

men i trust

Kranky新出品

Dedekind Cut - Tahoe

#Ambient #Experimental

無線個節目講裸模
訪問小丁
諗起首歌...

永遠懷念塔可夫斯基 既音樂
對我黎講係其中一個青春既代名詞

我當年有去個音樂會，阿P醉到pk

Japanese Disco Edits 3 by YUNG BAE

聽日黎香港

慢慢來吧

覺得呢個乜柒都有嘅Spotify Playlist幾好
#NeoFolk #NeoClassical #DreamPop #Blackgaze #PostRock #Shoegaze #Slowcore
#Gothic #DarkAmbient #Drone

咦 今次做牙籤

本身想做肥絲
諗諗下都係唔好

suede 9月出新碟

兩鹿打大交

恭撚喜
好好享受呢個暑假
(人生最撚正既暑假係公開試後既暑假)

慢慢來，搵朋友傾下，最緊要日子過得舒服

我中意睇rym user自己出既lists
但又冇乜心機同時間聽全碟
又唔中意聽Spotify playlist (唔中意首首歌唔同既感覺，indie野冇咁易聽冇咁直觀)
而家成日試新碟都係聽兩首唔多岩就next
冇乜心機

我唯一一張grouper碟都係呢張
Folky d dream pop d, 係易入口d

上一張Ruins可能都啱你

啱啱放已經覺得悶

有時就係唔知聽咩好 想explore下 就聽下啲雜食list
腦閉塞

而家成日試新碟都係聽兩首唔多岩就next
冇乜心機

^ 經常性都係咁 , 我會keep住先, 之後再試下, 真係都唔得先放棄佢

悶你都講得出口，咁多野好做
第日你想悶都冇得你悶

ching有冇嘢suggest

文青做開既野
你既興趣

悶就寫樂評啦
我十年前考完公開試因爲冇嘢做而寫樂評自娛

考完 要返工了

公開試果陣返下pt去下旅行 又成班frd出嚟玩呀等放榜 勁快過
上年sem break一樣長 但選擇做廢青 難捱到

百聽不厭

Nicolas Jaar係SP? 🤔

Head Technician - Profane Architecture

Techno, Electronic, Synthwave, Ecstatic Records

Apple Music無 所以貼Bandcamp

話時話 我應該算係少數聽新嘢多過聽舊嘢嘅老鬼 反而睇戲我就鐘意睇舊悶藝嘢多

nick!!

其實我都好少聽舊碟
平時係緊貼韓流，想聽最新嘅野，可惜大部分都好垃圾，有時會覺得浪費時間，但又驚走漏眼。人生可能就係咁樣，成日都要花好多時間去做無謂野，而嗰啲野就算我唔做，呢個世界依然可以運作暢順。我每日都sell人買無謂野，然後公司賺大錢，但你賺錢關我咩事，會加人工咩？你幫到社會啲乜
不過算啦，我愛錢，為左錢我可以好厚面皮地keep住做呢啲無謂野。

Dead Combo - Odeon Hotel

葡萄牙GYBE

有錢=做到自己想做既野
做人一定要有理想
但要先搵到足夠既錢先

牙倫.........

個編曲有陣印度咖哩味

聽世界各地嘅電台

Bessie Turner - Words You Say

係咪突然覺得汪阿蛆原來都好高汁呢

譚伯真係老屎忽代表....
加rap = young
唔怪得咁多外行人(尤其係親建制既人)中意乜9都加rap

world music

Frank Ocean - Endless

一時未適應到

終於到

十一月等到四月

Alan佢自己作過咁多首歌
得首傲骨叫作得好

呢首唔知做乜鳩

一直都覺得佢地一干人等唔知做乜鳩
最好啪一啪手指消失晒唔好浪費地球資源

好難接受咩

寫手冇得俾分

下
咁個分同篇文有咩關係
唔通比到幾點幾分係因為用algorithm計？

Beach house - Black car

個分只係用嚟反映老細今年會用幾多力度吹奏隻碟／個artist
同作者點諗冇關係

overture 1928, from Metropolis Pt. 2: Scenes from a Memory

N年冇做過gym 今日去完心情暫時好似好咗, 唔通真係fitter happier

Queensrÿche - Operation: Mindcrime (1988)

一張概念性故事性同動聽度都極高既hard rock專輯, rock opera
但好多歌當係hard rock／heavy metal 單曲聽都好無敵
我覺得hard rock一係玩到好似佢地or iron maiden咁咁epic, or好似guns n roses咁型仔咁不羈 先至正
好似果陣一般好主流既hard rock或者所謂hair metal, 就難免老土

fitter happier <--- 老悅認同

聽緊metal野, 諗返早排話聽death metal
好多都真係投入唔到
都唔識分優劣, 你話我知正係邊我都唔識欣賞
根本係一個用技術黎表達瘋狂既genre, 玩到咁extreme真係聽條春
定係d death metal guys通常都係樂器撚, 或者佢地腦筋快跟到佢玩乜?
定係當d音樂係一劈野咁去fing去聽? 但我相信佢地寫歌作歌技術都係好嚴謹的, 9聽咪o徙撚晒

老國認同

老虎認同

有人話死金主張既無調性係將金屬樂用最「自然」既方式呈現出黎
然後死金最傳統既玩法包括double kick,高失真riffs,瘋狂既節奏切換同因為無調性而犧牲旋律既特殊唱腔加加埋埋就係金屬樂既「原型」咁話

當然依個係聽眾欣賞依類音樂既核心價值
然後外圍D乜乜邪教風呀 乜乜民族風呀 乜乜中式詩詞派風呀就係每隊樂隊自己既風格同創意 對果班樂迷黎講就係一種選擇同調味

但繼我話聽音樂
講多無謂 緣份最實際

唔識欣賞

Come on feel the noise

cover by the hard rock band Quiet Riot

cover by Oasis

好淆

驚嘅時候越聽歌會越淆

一直以為個分係全部寫手投出黎

Agger

Thurston Moore’s black metal supergroup Twilight give Track by Track breakdown of new EP: Stream

fail

你仲有阿蛆

巧想知係邊個

屌你, 呢d位仲懶幽默

我覺得既然搵得人寫
就俾埋嗰個人俾分啦
7.7係呢個年代嘅p4k真係唔算好分數
但個作者明明好鍾意隻碟
成件事錯哂

有冇人聽緊HONNE?

不過聽咗幾次都同意大約係7.7 - 8.0咁上下
音樂創新創意未算好勁
亦無一首好catchy既歌
但整體聽得幾開心
冇best new music都覺得理解

Sound Collage/ Post Rock/ Dream Pop

2美刀 多謝晒

我都覺得個分算fair
但個作者講起佢冇得俾分就有啲好笑

一個係羅浮宮展出過畫展既日本漫畫家
唔睇漫畫先真係講唔過去
動畫對我黎講係作畫崩壞
因為漫畫=high end fashion models
動畫=爆基肌肉男

無quote到
一個係羅浮宮展出過畫展既日本漫畫家
唔睇漫畫先真係講唔過去
動畫對我黎講係作畫崩壞
因為漫畫=high end fashion models
動畫=爆基肌肉男

我都覺得要睇下漫畫
漫畫真係靚到痴晒線 尤其第七部 睇到我
動畫頭三部還好 第四部太崩

即係得頭三部動畫睇得過？
原來佢咁把炮 雖然我見好多人都抄佢或受佢影響

咁得啦 動畫都叫做好貼近原著 啲特效聲效都幾好J
子安武人配DIO真係一流

把炮到d high end fashion brands出衫去同佢D角色crossover

第四部我自己最鍾意 不過你睇過漫畫 skip咗都無咩所謂
初頭睇係唔慣個畫風 後尾睇睇下都接受到 係唯一我覺得佢整柒咗Killer Queen

廢時離晒題 整返首Killer Queen先

Nadia Struiwigh -WHRRu

Electronic, Experimental, Ambient, Techno, Denovali Records

Denovali Records -

Denovali is an independent music label founded in 2005. Not confined to a specific genre the program of Denovali varies from ambient, electronica, experimental, drone to jazz, modern composition & sound art. Artwork and packaging are considered to be as essential for a release as the music – the combination of both is meant to result in a coherent piece of art. 老老實實 佢哋廠牌啲封面唔係太啱我口味 不過digging嘅時候見到都會拿上手望兩眼 我如果有替身能力嘅話就應該係望到封面就知佢玩咩同好唔好聽

連續幾個星期剩係J韓妹, 呢幾日開始聽返下碟

其實我想講
小別勝新婚

遇到樽頸位 個問題都唔會係一時三刻走出黎

與其死挫爛挫
不如一段時間完全唔好做嗰樣野
試下另一種生活方式

唔係你以為 我做乜日日咁得閒salanghae?

我成個月無跑步
呢幾日落返街仲快過一路之前

Korean music ensemble HONA
Route 7
2018

#korea #world fusion #traditional instrument

呢度有冇用Kindle Oasis睇書嘅巴絲？
呢期想換走部半死嘅舊Kindle

我部Kindle pw 都仲好好用
再換可能會換Kobo都未定

我部kindle pw3唔知係咪之前去旅行「銀」爛咗
個mon愈黎愈多一撻撻光斑
又成日touch唔到

Kobo 7.8吋太大
Kindle Oasis 7吋窄邊好似幾好J

等你包膠

貴呀
美國訂番香港都要$2400
但冇理由買番部一樣嘅paperwhite

Alternative Rock

Tenzenmen?

日日洗腦式地聽釋放自己都係釋放唔到

British Sea Power - Lately

嗚呀

I’ll be the boyfriend in your wet dreams tonight

真正善良嘅女人從來都唔存在

Ai Otsuka Jam Punch Tour

有full version
高中時成日睇呢個concert既VCD
好迷佢, 精神食糧, 又真係好正

Kan
Infection
2018

#korea #world fusion #afrobeat #traditional instrument

Daniel Blumberg出碟了

Yuck debut album係完美既獨立流行專輯，完美地向mbv dinosaur jr yo la tengo等indie前人致敬既作品

之後離隊搞自己project: Oupa, Hebronix

其實我覺得hebronix正，但都冇乜迥響了

之後唔見左影。去左行曲高和寡低調藝術家路線，開下畫展，玩下實驗音樂咁

今年終於第一次以Daniel blumberg名義出碟，應該都係玩實驗 / 噪音野。rough trade選左做album of the month喎 幾期待

但係，其實我好中意佢把聲，對我來講，佢唔再唱pop真係嘥左

澳門某獨立唱片店成日推呢個label
呢度亦都有巴打係前僱員

又係呢首叫春歌
除左出得早
Radiohead最plug最好聽
其實都輪唔到佢啦

=.=

好QQ啊

Post Rock/ Screamo

Preorder左日版

佢地去台灣

“XDDD

[url]所以架車個價錢咁靚 [/url]

趁warranty 叫佢整或者俾過架我, 其實去到呢個田地我車都可以唔要, 反正冇女坐

Sell me a car that goes

hurry up

係嘅, 我而家萬念俱灰所以先咁諗, 好返我就想揸返

講起Fender
我對FXA7一開始買番黎又係bad connection左幾次
換咗幾對先冇事

聽下先, 反正而家個心都係叫春

好彩未掉對315

for you i bleed myself dry

Fender 耳機前身qc 垃圾
收購後繼續垃鳩垃

離晒題，貼隻碟先

GYBE系post rock?
封面太靚，家中少量vinyl入面封面最靚就係呢張

另外仲有呢張vinyl想買，又係thrill jockey
又係封面好正
不過幾年前想買時已sold out
只出vinyl唔cd

Golden Retriever - Seer

音樂有如封面

好似話係一間tennesee 嘅公司造不過用fender個名賣

香港渣車唔計供其實唔貴
=你日日搭的士差唔到
我以前日日來回西貢銅鑼灣
計晒所有野除返開一個月用8000咁上下

係戇鳩在假日搵位

$8000

全包所有野除開
保養呀保險呀牌費呀泊車呀
加上我好錫車
會洗多少少

諗下我仲要住西貢 住返市區又會平好多
搵兩萬零蚊full pay平平地買嫁二手車實夠養

Shin Seol Hee
Surge 7.4
2018

#korea #folk pop

Philip Glass - The Photographer

#ModernClassical #Minimal #PerformanceArt

日本都叫緊糊

所以我決定學兩個轆 (講左兩年多未去報 )

靚cover真係好吸引我去聽 聽聽先

其實揸綿羊仔應該幾好玩
但始終皮包鐵都淆淆地

有無名？ 搵日過開去就睇下

係咪邊度有音樂嗰間野？

係

Fender耳機好聽嗎？我果陣試咗 淨係覺得戴得好唔舒服 都無認真去聽
而家對um pro 30用咗年幾都開始bad connection

我係聽Red Hot

唔知點解一到夏天就好鍾意聽佢哋 應該係唯一一隊我聽咗勁耐都唔厭嘅band

消失咗幾日發生咗咁多嘢
唔想聽靜嘢住, 聽下skate 片playlist, hyper 下

jizue - Bookshelf

ESPLIM － Re-EP
#PostRock

我都好想有一日可以唱”i’m so surprised you wanna dance with me now”

嚟我度攞碟啦

Denki Groove - VOXXX

Techno, Disco

見連YMO都有得steaming 就試下搵一搵Denki Groove 屌你又真係多咗好多張佢哋嘅碟 當年哩隻我喺黑店用廿蚊買咗
哩隊我都無咩好講 因為袁總成日吹奏 不過我就聽佢哋先過聽YMO 所以呢YMO就好受Denki Groove影響咁law

美國中西部最好玩. 係少d show睇啫

Red House Painters - Ocean Beach

Space Rock/ Post Rock

8.5/10

獨撚long drink佳品

Se So Neon
Summer Plumage
2017

#korea #indie pop

唔底得佢咁紅兼且同我愛團Dabda撞聲。
下月來香港，雖然我係韓狗但真係支持唔落。

呢隻係我聽過既shozegaze 真係叫最接近mbv
首overdriver 根本loop only shallow開頭幾粒音

有無巴打訂左brian eno套box set

去啦，離開香港呢d鬼地方

岩

新album真係幾正

山卡啦地方幾好，安靜地諗下野睇下書。
不過比著我我就會成日心掛掛咁掛住香港呢個圾垃地方

Let's Get Out Of This Country

琴晩上朋友屋企聚舊
佢播下歌，播左好多coldplay
有d我覺得ok wor，至少冇國際牌講到咁垃圾
例如有首叫hypnotised

Post Metal/ Blackgaze

見朋友圈有人貼
聽到 Sarim 以為boyband

包食宿咪去下

dont walk away... in silence

opening track 聽落似mbv influenced
不過之後傾向post rock果邊

Bodypile
Demo
2018

#korea #brutal death

希望真係成到事

諗唔到理由唔去
Training事小 識人事大
你未來幾十年會點好有機會係依幾個月就決定到

人在異鄉聽呢啲真係好nostalgia

嗰時喺英國公幹
聽得最多反而係廣東歌

Death Grips新歌

你地用開咩headphone

same

Donald Glover

Asian Chairshot
IGNITE
2018

#korea #indie rock #psychedelic #garage

有空間的話，都係建議大家唔好用耳機，傷耳

邊個省份啊，我個人經驗係先預左好撚苦悶好撚慘先啦，然後做多啲開心野鼓勵自己。

Emo/ Post-Hardcore

8.5/10

呢幾日冇我叫春咁靜

證明我先係indie post台柱

raw raw地聲用廢機播膠個感覺一流
用廢機+1分
9.5/10

(￣▽￣|||)

笑撚死

只從接觸到shoegaze呢個genre之後
我擔心自己對耳好快會玩完

香港地
帶耳機出街聽緊歌個分貝分分鐘低過條街

你啱

好唔襯獸頭巴，
都係big size icon 最襯

Far Away by johnny goth

#pop #lo-fi
應該有人貼過

好中意隻色同呢個font style
甚至係個構圖，好indie pop啊

可以參考呢個

最重要係呢個font係the pancakes果隻！

好唔好因為咁破ok仔處？會否太大洗？

利申：未聽過ok仔除左蒙娜麗沙小雞雞。此時此刻聽緊係cd warehouse聽緊brockhampton。

好中意呢d好漏既pop歌
Hip hop都是唔多啱聽

Bearface
仲有兩首叫WASTE, TEAM
好鍾意佢哋 嚟緊又有隻碟

呢隻終於有iTunes版真係好方便

其實香港地，連喺屋企都要用耳機聽歌
想睇本書都集中唔到

我鳩up完即刻嘈返

蒙娜麗莎小雞雞

LEIF - scandinavian melancholy

呢個真
想靜靜地但屋企總有人嘈住晒
再唔係就樓下啲細路

去到邊都有一堆人製造躁音講垃圾講廢話
塞住對耳聽歌有時都係逼於無奈

諗緊後日去唔去HA睇佢地好

Moonchild - Voyager
R&B/Jazz

我反而中意塞耳仔
唔塞耳聽歌再靜都仍住會有background noise
會驚有d聲唔知走左去邊聽唔清

更何況現實真係好少可有靜既環境
冷氣機抽氣扇都有d聲啦

try close black headphone
係屋企用好正的

Background noise我冇咩所謂
當啲雜音聽碟咁聽我都ok
但有時樓下啲三姑六婆講八婆嘢
煩到本來唔想聽歌都要聽歌蓋過佢地啲聲

其實我今日聽左好多shoegaze
都係個舊同事帶過黎既

Air Formation 同 A Place to Bury Strangers 隻新碟都普普通通...
不過好彩有D唔識既都幾好

Post Rock

Dream Pop/ Noise Rock

Noise

Ethereal Wave/ Dream Pop
依張係 bandcamp 個music feed見到

今晚唔聽歌 享受吓雨聲

Streaky on the outside

我好似都有post過

我已經無聽aptbs好耐
Air formation新碟反而仲有啲自我突破
但對聽眾來講都係無乜新意

Yes
大家都想屌柒你

其實我鍾意喺街塞住隻耳開大聲擔住飛煙再拎住部相機影鳩人嗰種隔離自我但又侵犯緊個世界嘅感覺

聽著呢隻頂下癮先

我見到廿年後的樓鹿

-.-“?

╮(╯▽╰)╭

呢個感覺勁正 係另一個universe

I’m not living
I’m just killing time
Your tiny hands
Your crazy kitten smile

Just don't leave
Don't leave

2年了

我琴日係H&M見到有呢個封面既tee
今日就有人貼碟

我著緊

上年年尾有出JD Unknown Pleasures zipper hoodie, 但我冇買到 再去返就無晒

屌你老味我今朝一次過要用晒英日德國語講野同講寫少少野
講野果陣load唔切變痴脷筋
寫少少野就係咁錯
唔年青再加唔夠訓就係咁撚樣.....

Lunchtime我決定靜下

真男神

尋晚用左D時間準備interview幾個德文問題攪到個腦記死左
然後唔夠訓一早返去 到我briefing d同事黎緊依兩個月既安排時講日文變左痴脷筋講日德文(?) 1999同事一頭霧水
然後我請私人助理諗住考下人德文又諗返頭先briefing d濕鳩野 又再痴脷筋講左德日文 由考人變出醜
然後in 完我打電話比個美國客一直諗住in人果陣講果D德日文 講英文用左德文發音 講撚左德英文 thank you讀左 「單橋」????
然後打完電話我就見左個台灣黎既客 用左曹sir style發音 依個好正常
再出幾封英文email又諗返一起朝早briefing點解咁on9講到1999 個腦全部都係日文攪到D英文用晒日文發音寫串錯晒

(￣︶￣|||)

Rihanna個造型做乜鳩

Rev Rev Rev - Des fleurs magiques bourdonnaient
#shoegaze

講起met gala我淨係諗起grimes傳同elon musk拍拖

我早幾日見工又要講英文又要扮識法文（要講都算 要我寫我唔撚記得晒 即場google算）
好彩唔駛我做曹蛇咋

我應該無咁脹

完全R爆頭點解佢地兩個會一齊

HM都買

我無乜所謂嘅又

大家都係發光發熱既人，互相吸引都唔奇
你話佢地另一半係losers或者nobody就奇d

只係奇在，原來佢地係識得既

見咩要講法文

垃圾工
應該都係我唔做/佢唔請

我法國我唔鐘意大部分Opera

RHCP freaky styley
#funk rock
american ghost dance好正

呢隻要大大力推
Jon Hopkins - Singularity

懷念高中時代聽RHCP嘅時光

RHCP好舊果啲嘢我真係未聽過
我係初中聽到而家

嗰時啱啱開始聽band
覺得隊野玩咗三十幾年都仲玩緊 好勁

原來spotify個starred song list仲存在
睇返好多以前dig過但好多唔記得左既正歌
正

應該係dig Saddle Creek Records時搵落的

呢幾日幾經常聽嘅治癒歌, 下個禮拜睇佢地

youngveenew
Never Young Again
2018

#korea #indie pop #:0)

呢排聽日睇既治癒女

啱啱轉左會用iPhone 用下三個月免費apple music 先

歡迎入坑

我都未開始試用

frightened rabbit singer

As you’ve surely heard, Grimes is reportedly dating Tesla co-founder and billionaire Elon Musk, and they made their public debut as a couple on the Met Gala red carpet. Apparently the two connected on a shared interest of AI.

What we all really want to know though, is if Elon Musk is really such a Grimes fan, what are his favorite songs?? Well, as The FADER points out, someone did ask him that question on Twitter and Elon answered: “Flesh Without Blood” and “Kill V Maim.”

Hey, “Kill V Maim” is one of my favorites too. Billionaires; they’re just like us.

Ben Lamar Gay - Downtown Castles Can Never Block The Sun

Avant-garde, Jazz, Funk, Soul

雖然都聽咗唔少嘢哩期 不過因為種種原因 少咗上來貼碟 攪到我喺度嘅台柱地位都就快俾Radiohead小朋友取代

以上我提及嘅音樂類型都唔足以形容隻碟 有機會就聽一下啦 streaming又唔洗錢嘅 鐘意就整張支持一下樂手啦

睇緊show
隔離條仔成日踩到我
不過見係靚仔就算啦

好明顯係性暗示啦

點解唔等到星期五

咩人睇到咩嘢

經過英媒寫左成咁多文章推,終於黎

試下燎佢囉

Kill V Maim is one of my favorites too.

冇膽

聽完新碟
同我對佢新碟既預設觀感差好遠
我錯晒
我以為會係瘋狂鳩撚各種樂器咁玩隻碟
只能講，有即興有鳩撚但同時整體好好聽
Vocal同旋律有時好簡潔甚至係一兩句就loop成首
但都係好聽因為果兩句野好聽
唔唱pop嘥左呢句又係收返。呢隻碟佢算唔算唔係唱pop呢我唔敢講但肯定唔會有yuck果種甜，沉重d老d既整體感覺都可以好好聽甚至對佢把聲黎講有更大發揮
隻碟除左madder有意大玩即興演奏其實其他歌都正常歌底加幾下鳩撚做點綴
即使Madder呢首歌都係有個好既鋼琴底旋律底同vocal line 根本本身好好聽而樂器jam位都係見好就收
我覺得隻碟係嘗試將各種blumberg既音樂追求，同佢作為singer songwriter既秉性擺落一張碟度，而我覺得好成功。

補返圖同link先

講起yuck
諗起全世界都覺得佢地美式曲風

但係其實係英國band

睇落似新褲子隻野人又有愛

Poclanos隻label出嘅野都係咁上下，唔理似乜總之人見人愛啦

COLOUR OF SPRING - Snow
#shoegaze

嘩

唔洗去FujiRock

可唔可以搞埋Kendrick Lamar同Anderson Paak過黎

嘩屌

希望呢個唔洗同南亞裔通宵訓街搶飛

The Black Underground
Pop Power
2018

#korea #noise pop

想通用嘅不如學西班牙文啦

不過我識識地法文嘅
就係咁意望下啲西班牙足球消息tweet都叫估到佢up乜春囉

你法文點學

Body language

比錢人教囉

不過我當年係報少年班

然後讀U呃個minor返黎

有冇書推介

講起呢隻碟
梗係要睇呢段live

有新kindle Paperwhite
唔想買Oasis勁貴

好Gay

Kylie Minogue出名靠呢啲吸gay客

依個年代學西文好呀
德文用黎旅行都唔錯

例如你？

德文我諗住去報暑期班試下

鍾意得Kylie都係睇呢啲㗎啦
貪佢唱歌好聽咩

Ryan Porter - The Optimist

Jazz

屌 睇完即刻要睇返Gfriend洗眼

BD1982 - Decades Tempest

Electronic, House, Diskotopia Records

之前都貼過一張Diskotopia Records出嘅碟 見到有篇文介紹佢哋 有興趣就上去睇一下啦 我手機唔知點解搵唔到link

兩隊巨band出新碟 我好興奮呀

仲有一隊係咩？隻7我都粗聽咗一次 感覺so so 有啲失望

arctic monkey?

一開頭都係比錢請人教啦，唔係啲音讀錯都冇人執 有人對練下都好
書…睇佢prescribe啲咩

Catfish and the Bottlemen - The Balcony
The cover

音樂係會dated既

R Kelly: Spotify removes singer from playlists

Spotify has removed R Kelly from its playlists as part of a new "Hate Content & Hateful Conduct" policy.

Users of the streaming service will still be able to find the R&B singer's music, but Spotify will no longer actively promote it.

His music will be removed from all Spotify-owned and operated playlists and recommendations.

Spotify told Newsbeat: "We want our editorial decisions - what we choose to program - to reflect our values".

Punk 加 Blues

ok u win

幾隊 supergroup 成員們既玩野作
澳洲山番地方加冇乜宣傳
仲要藍膠要澳洲member先可以買咁臭串
我唔覺得依隻碟今年會紅
不過唔緊要
肯定係我今年best album之一

你條仔話佢係 Child Molester

Vince Staples知佢冇好下場所以屌咗先

呢個真 自學語言邊有咁撚易

第一屆K-pop女團員樣衰大賽 暫定入圍名單

呢個post好撚治療

啱啱聽咗一次, 再認真聽多次先

暫時對Drunk In LA 最有好感

逢係kpop野都一定有人負皮
係咪以為我係國際牌之流既假膠?

所謂聽歌第一大原則open-mined呢

求反韓撚比我撚

佢點只係Child Molester. 重係sex cult leader.

佢2000年代初至中已經開始有勁多呢啲問題
係唔知點解一路都好似冇咩事
依家終於有人想擺平佢

Beach House我覺得好正
AM未聽
Btw Beach House算唔算第一隊有成五張p4k Best New Album既band

女團員樣唔樣衰關音樂咩事

kpop撚聽歌用眼聽

am 愈黎愈唔知想點

我聽歌用眼又用耳
所以Nicolas Jaar合哂我心水

其實我覺得已經好靚

我返工大部分時間都係對著韓國客同大陸客，我發覺同樣都係整容，大陸啲蛇精更難頂，反胃。

嗰個咩犯冰冰樣撚衰到呢 拍啲戲又垃圾 不過高園園好正

Broken Social Scene 上年出咗新碟都未（上網）睇過佢哋嘅live 我對佢哋係不能自拔地喜愛 睇親佢哋都起晒雞皮 人生有一兩隊自己喜愛嘅樂隊真係無撼

飯冰冰以前做還珠格格都ok
依家真係不鳥

俾我攪基 我都唔想攪佢

未睇過live不過好鍾意上年隻碟，skyline

真係好慘，個樣一差少少但有才華都會比你filter

又唔係嘅
Kendrick Lamar夠唔令仔但我一樣咁鍾意

我都覺呢首正, dive都ok, 其他聽落好似麻麻

Hug of Thunder行行下街都會聽到喊

金鎖

肥仔都係肉 好過去自瀆

見過啲大陸人問
范冰冰演技如何

有人答
你唔可以評論啲唔存在嘅野

完全無諗住聽Arctic Monkeys

原來Celine Dion個仔係Hip-Hop友

我講緊逢親係一路以黎喎
之前貼mv貼dance cam嗰d唔關音樂事?

我知, uni同旅途上見過好多天然韓妹

聽多幾次可能會入耳既

利申：第一次聽都聽唔曬

講得無撚有錯呀

仲有Thom Yorke(Lotus Flower) lag機舞啦、Arcade Fire Regine 9fing絲帶、
Michael Gira (Swans)自摑、 National 主音Matt Berninger發台瘟、

Drake Hotline Bling、Beyounce / Rihanna全部...

已故指揮家Carlos Kleiber 都係著名既姿勢指揮雙絕，大把人入場就係為左睇佢。一個人有冇personal charm絕對好影響表演效果，同埋觀眾觀感。

韓國第一性感歌手(或者淫娃) 泫雅 根本講到明自己既音樂係peforming music。

Kpop由頭到尾都係一個package，歌全部只係要個vibe，賣swag、Cute、Girl Crush... 直接講就係(不限於但包括)sex appeal；咁一個女團團員樣唔樣衰，或者for某巴打一個男團員柒唔柒，你話有冇關係?

然則，又只有pop music / pop culture 係賣緊package？數下indie野，Vampire Weekend、Warpaint、Mac DeMarco、Grime.... 唉我都廢事數。

當然，你大可以話呢d音樂單位拎走呢d外在野音樂本身亦有可取之處，但我亦可以用同一句argument套落kpop或任何pop music genre上面。

好啦，請prove kpop係垃圾啦。
到你地啦

天然韓妹....

個人對kpop一向冇乜興趣
因為啲so called靚仔/女（天唔天然都好）對我嚟講一啲都唔靚
包裝勁/marketing好就真嘅

[member]整過就應該都靚㗎喇[member]

Bob dylan 8月黎香港，機會難得，好可能最後一次睇到佢了

呢次應該好難買

幾錢 得我一個都會去

我$480單丁算了
冇諗過同人睇

幾時有得買

呢個真
我想睇靚仔我去j The Strokes唔好
我想睇靚女我去j Alvvays唔好 重點係啱聽

至於kpop被負評唔關我事 不予置評

咁我希望你之前冇份負皮啦
因為有份負皮又話唔關自己事好樣衰嫁

呢個post應該起碼都三四隻反韓狗而家去晒邊
上邊認真post左冇人回

求其搵人比我撚下 不服來辨

我實認真傾嫁 有理據就可以拎出黎
唔洗take it personall嫁

係咪年紀大, 聽Jon Hopkins新碟好嘈好唔舒服

就算我反韓 但我根本唔知而家D人個樣

我係直頭零興趣
電視見到靚咪望下
不過真係冇個靚

我應該係聽所謂indie 同實驗嘢嗰班之中 聽得比較多kpop之一份子
利申 買過少女時代BD 唔係未開始聽indie 之前買落的

細個有聽過下Jay Park, Rain嗰啲賣肉男歌星
大個冇咩興趣鳥
依家因爲Anderson Paak嘅緣故都有聽下Dean
Clockenflap有時請下韓仔
咁啱經過又有時間都會睇下
不過韓國嗰啲「靚仔」由青靚白淨型到粗獷肌肉型我都麻麻地
歌又唔係特別好聽
所以都唔會特別追

Suzanne Ciani: A Lifetime at Electronic Music’s Forefront

For Zita

Organicbeer
One Take Brewing; Settlement
2017

#korea #psychedelic rock

Diskotopia’s Guide to Tokyo

rip scott

post已覆

回覆皮已負

Spiritualized - Lazer Guided Melodies

#P4K話DreamPop #唔係Kpop

U.N.C.U.L.T (Uma Nulificação Catalizadora Ultrapassa os Limites Transcedentais)
Ucifrtnsmael Cantvs Adramalas Ostivm : Anti-estrutual Formulas Da Genesis Do Anti-Mundo
2018

#brazil #metal #black #death #thrash #korean record label

未聽呢隻
近排係咁聽ladies and gentlemen were floating in space同broken heart
Wise men say
Only fools rush in
Only fools rush in
But I
I can't help
I can't help falling
Falling in love with you

半夜聽好舒服...

呢隻聽次次忍唔住飛左第一首
硬係覺得格格不入

我又覺得ok喎，有序曲feel，似lullaby帶你入夢咁

星期日約左人想放飛機 想係屋企沖杯咖啡坐係到戇鳩鳩算 依D係唔係廢中既跡象 ...

live 好聽過碟咁多
說明post rock同shoegaze 真係非常需要空間感

鍾意呢首嘅其中一個原因係canon in d
呢首同好多歌一樣都用咗canon in d嘅chord progression
仲要都係將幾段嘢疊埋一齊

啱

日光日白睇都怯怯地
但又幾有趣

[慎入]收到封email，裡面send咗條好不安嘅片嚟

廢中直頭唔會約人

利申 廢老 除非同孫仔玩 唔係都唔想郁

Fcslif festival 好聽到
好似係仙境咁

呢個我之前入埋戲院聽

係唔係就係黑膠送果張dvd就係套戲
我冇dvd機睇唔到

bowery electric - s/t

好耐無用耳機聽歌，好撚enjoy

關咩事 本身隻碟就好聽
哩隻係我最早期買嘅Kranky碟之一 搵日重溫一下先

糜爛

好啱星期日楂車聽

Pat Metheny - new chautauqua
#ECM #folk

依排係咁睇Perfume Genius

巴塞痴撚線

G5 Project - G5 10th Anniversary Best

我去咗toronto原本今晚睇liam + richard ashcroft, last minute cancel...而家轉咗去join 班friend睇何韻詩

點解要睇

liam定何韻詩

Hoc

因為要等埋fd返屋企, 自己一個冇嘢做條街又凍, 又唔開心, 好灰鳩

雞蛋蒸肉餅open

睇你story我仲以為ig map錯account

搵人吹下水

上兩隻beach house album有d失望，今隻本身唔其待，點知喜出望外好鬼正

我有啲期待咁去聽隻新碟 但聽完一次講真有啲失望 唔係話唔好聽 不過完全無咩驚喜可言 似係一張可有可無嘅碟咁樣 之後聽多咗四五次 感覺都唔大變化

不過點都好 聽歌最緊要自己啱聽就得 理閪得其他呀豬呀狗點睇

Beach House新碟我冇咩感覺
反而Arctic Monkeys就有少少驚喜
雖然都係未去到鍾意個level

我反而覺得上兩隻變化唔大冇驚喜，好多drum beat同以前d歌一樣,但今知呢隻d melody好touch到我

冇期望又唔識d歌下, hocc都幾好睇

佢唔好成日天真左膠mode上身其實係ok
不過佢呢幾年真係冇乜新歌

Kuang Program
Closed Eyes
2016

#korea #experimental rock #electronic #industrial

Beach house隻隻碟都係咁上下架啦

係囉. 有啲band就係咁, 唔會為變而變.
Arctic Monkeys聽咗半隻已經頂唔順停咗.

【LIHKG】【INDIE】此時此刻，你在播放哪張專輯XXIII

表面上係，不過由第一隻碟簡簡單單到現在都變咗唔少，一隻比一隻啲編曲complex
好多結他、琴聲、drum beat已經係招牌既sound咁
佢哋只要keep住咁，基本上我都會覺得好聽永遠聽唔厭

順帶一提，今次啲歌結構上、歌詞、音樂編排係玩同個7字有關
例如
Dark Spring歌詞分咗七個小段
L'Inconnue既verse又係七句一組
最後一首Last Ride係七分鐘

潮流興restart
7同1個字體好似 所以係代表住重來既意思
仲有發行時間同歌曲總數係77之類既花邊野
唔.... 愈睇愈覺得似光明會果類野會玩開既濕鳩野

聽左 我覺得其實幾好 尤其我近年好twin peaks 夠dark就好

著住背心仔

你又知嘅

我係你同事

TLSP 2.0
近期大部分band轉完型都係負面評價多 eg slowdive
所以我覺得隻7 唔差

Slowdive新碟評價好似唔差 Beach House都無咩轉型
利申 MBV fans 以上兩隊唔太熟

其實MBV 同 Slowdive fans有無好似Oasis vs Blur 之類 成日互屌 認自己先係世界第一

冇
Slowdive第二隻碟當年俾人彈到體無完膚
Fans都好低調

聽老豆講

Souvlaki?

正路應該係Pygmalion先比人彈

why not both

反而覺得今隻變化多左

除左首girl of the year 比較明顯以前既tone

The Hitchhiker
Insatiable Curiosity
2011

#korea #post rock #drone #dark ambient #modern classics #doom #experimental

串錯字

何為為變而變呢

radiohead由ok computer 到kid a又算唔算呢？

【LIHKG】【INDIE】此時此刻，你在播放哪張專輯XXIII

LIHKG @ Android

Radiohead都唔算為變而變 當年Yorke囝好似係聽過Warp Records之類嘅IDM嘢 開咗耳界 咁成個人個取向唔同咗 玩出來嘅音樂有所改變都唔奇 好自然而然嘅事 唔算為變而變 其實就算跟潮流為變而變我都覺得無咩所謂 David Bowie咩都玩都無俾人屌佢啦 Stanly Kubrick套套嘢都唔同類型都俾人叫大師 跟本你啲嘢得 就算你玩K Pop都無問題
有記錯的話請屌

Pish

1001